覺唔覺其實食餐飯就睇得出一個人嘅品德教養

例如

食嘢jap jap聲

食飯唔拎住隻碗

唔識揸筷子

抹完鼻涕嘅紙巾同垃圾放上隻碗到等人收

女仔做真更加喺扣晒分

仲有啲咩歡迎補充

睇唔哂品德教養嘅又，不過成日覺得出黎食飯，好應該要識揸筷子！

單手揸匙叉 另外一隻手放枱底 睇落好似殘廢咁

我都經常係咁

放碗點都好過放枱
人地執唔洗掂到

同你食飯掛住玩電話
不如你自己食啦

飛象過河 同埋喺啲餸度撩嚟撩去

食飯唔拎住碗有咩問題 拎住係手一齊坐好掗拃

你係狗好正常

筷子有飯粒走去夾"食送"

你都痴線 點解一定要拎住

啱呀 個碗擺枱 中個頭埋去用筷子扒

其實鍾意點食咪點食囉。除咗食嘢出聲影響到人，其他野關人咩事。

所謂品德教養都唔知係邊個定出嚟，連影響唔到其他人嘅生活習慣都要管

食野唧唧聲果d,真係好想一拳打爆佢棚牙

拎住個碗同扶住個碗係唔同架喎

隻狗中個頭落兜同隻手搭住個兜食都唔同

餸

係呀係呀 所有人都要用你個套食飯
洗乜食飯呀 睇你把口就知本身就已經冇教養

上面隻waiter傻撚閪左

狗緊係唔使用人既方法食飯

番工番到痴撚左線?
唔拎住個碗對你黎講咁罕見咩? 只不過直接夾野夾高啲 唔係叫你鍾個頭落個碗度
你係唔係自己食到狗咁然後假設其他人同你一樣?

睇你講嘢已經知你冇教養

同你講嚟都多餘

番乜撚工 未番過waiter唔好意思 連食飯唔識攞起個碗學咩人講教養

食剩野

唔拎起個碗，隊個頭埋去成個坐姿都唔好。

仲要拎係拎起，唔係成隻手掌兜住，細個屋企話兜住個碗大家揸兜

教養

好撚憎人食野唔合埋口 屌佢老味十足十d未進化猿人咁

如果我自己拎走呢

去半島食野都唔洗自己拎走
要點樣低級劣食先要自己拎垃圾走?

咁樓主食麵係咪拎起個熱碗
而唔係夾起"住"麵食?

咁私人嘅野自己包起拎出去垃圾桶總不遠，好過係到細菌滋生....

樣樣我都做到

除左一樣唔明

飛象過河其實係點?
隔住碟餸夾另一碟餸?

請問點樣可以做到唔飛象過河?

同條死蛇同枱食飯係好撚影響心情

就算要人幫你掉污糟既野
都應該包好先

不過同你D社會垃圾講都哂氣
要服侍你果個應該反省緊早D讀多幾年書唔洗對住你呢D垃圾

拎個碗埋去
掃落垃圾位
有咩咁難?

飛象過河覺得有乜野
但撩碟餸 真係好撚憎 完全反映到係一個0教養既人

認真 好憎係碟餸度撩
成碟你食埋佢

有啲仆街撩撩下 仲會蒜一蒜 個筷子頭 再撩過
呢啲真係想起身屌鳩佢

紙巾放碗人地執少啲 一嘢倒就係喎 咁都唔得

正常應該自己帶走 扔去垃圾桶
唔係d病菌傳黎傳去

咁多人話自己帶走真係做左幾十年人都未見過
唔好同我講日本人
係咪咩男人用紙巾印龜頭全部人都話會?

但會令仲食緊既人覺得好噁心。
諗下如果你食緊野，對面台將張紙放落個仲有湯既碗到

所以我通常走果下先會掉張紙落碗到。

成日好唔意思食最後一件餸

唔夠10個comment已經罵戰

咁對面條友夠放隻筷子入個口度啜啦
你又用?
有人洗碗架嘛

我指張紙巾放落有湯既碗，浸到林晒呢個畫面好噁心，唔關乾唔乾淨事.

唔好同你講日本人
唔好同你講人添 你去做狗咬骨頭啦乖

喂人地成個日本都係咁
點撚同呀

成個日本俾你睇你直頭話唔好同你講日本人 戇撚鳩
咁我咪叫你直接唔好講人啦 學狗拎個盤咬骨頭咪算鳩數囉 弱智仔

食飯飲圍她逗奶

根據你條柒頭既理論
其他國家有就香港人都要有
不如你話點解香港唔係一夫多妻?
香港根本就冇呢個文化

偷換概念 好既唔學醜既學
文你老母臭閪化咩
早排有個post話茶餐廳態度差有D撚屌又話係本土文化喎
叫你學下其他國家基本態度係咪又係同佢講香港無依個文化呀? 戇鳩仔 開左學仲係度學人扮老屎忽?
叫你直接學狗拎個盤咬骨頭呀傻閪

品德呢樣野我覺得係用黎自我檢討自己既修養
唔係用黎judge人

你可以覺得佢唔好睇, 但係冇必要話人
佢唔好睇係佢既事, 佢唔覺得呢樣野重要亦係佢既事

最多都係教仔既時侯教佢呢套高要求少少既價值觀

(唔係認同晒樓主每一點)

咁少事就好似好大件事咁就知你份人有幾麻煩

幾有家教都無撚用

我多數會自己執走拎去掉，又廢事人掂我d口水鼻涕，但無放碗又覺得好唔衛生

冇餐桌禮儀朋友就冇所謂
女友就不了

所以咪個人品德分到高低囉

乜原來咁多人接受到

飲凍檸茶大大力篤鳩啲檸檬
篤到成張檯震哂

人地日本就係每樣小事都認真，先可以樣樣野都做得咁好

係香港人慣左懶/hea/自私先會覺得無問題.

Jap jap聲真係

Jap jap jap

爽

夾飯咪得 嘈咩嘈

成班講到唔拎起個碗就一定要耷低頭食，你食楊洲炒飯係咪又一定要耷低頭食 ，自己小兒痲痺就唔好當全部人都係

唔好話人哋成隻狗咁
狗食嘢都會放隻手上枱

咁你放隻手上枱就係等於狗？
其實人點樣食飯為止正確 關狗咩事 你話人唔正確可以引經據典 而唔係搵啲唔關事既野喺到轉移焦點惡意抺黑 人身攻擊

何謂識揸筷子 夾到黎食咪得

樓主好似我一個朋友，乜都以自己個套為準，自己就係所有人嘅指標

雖然都好憎人食飯有聲
但更加討厭樓豬呢種偽心理學家
同隻眼望左邊就講大話有乜分別

夾上黎放入口咪得
駛乜鐘個頭埋去

咩叫識唔識揸筷子？夾到野食又唔係手指指住你，有咩問題

我屋企人講過依啲on9嘢，我問佢全家學歷入息邊個最高

又唔駛我奶返乾淨
出街食飯無得避

錯誤類比
人地點食嘢唔會影響你
但你打錯字會影響人閱讀

睇唔明

其實同品德有咩關係？可唔可以解釋下？

即使我最後睇得明，都要人使用更大effort去理解
但人地食嘢點食都唔會阻到你進食 搭檯阻手另作別論

對住成堆垃圾係個碗去到食野我接受唔到

呢個post就咁睇我發現原來好多人都覺得食飯唔識揸筷子同拎起隻碗係好正常 你地係咪屋企人唔識教個啲？

各做法各有利弊，接受唔到你都要面對

咁你咁講 西餐都唔使要學餐桌禮儀啦

係有無需要
例如唔拎起但我夾起黎食，檯面乾淨
有咩問題先
筷子揸唔正，寫字手勢都各有唔同啦，人係人，唔係機器，同師父都可以唔同打法

老實講我紙巾會自己拎走

得罪講句 係街大場面扒飯既都係on9仔

通常扒飯都係去到最後一啖唔想剩飯係個碗到先會做

抹完鼻涕嘅紙巾同垃圾放上隻碗到等人收
有咩問題? 好撚過要人執你果舊鼻屎雲吞放返落個碟到啦

以前啲大種乞衣就係咁，拎住碗狗飯係度扒
因為無檯呀麻屌

通常低學歷/窮人出身先會拎起隻碗扒飯
高等人種係用餐具拎起食物放入個口

仲有報紙鋪檯，真係好核突

做過炒散既我覺得最好就係所有客都掉晒紙巾入碗落碟到

出黎食飯最撚憎人唔用公筷
個撚個都係到夾好仆街
擺對筷子上碟已經係明示
都仲係無人做
以後都唔同果班人食飯了

極度同意52

正解

你係屋企食飯一定有隻匙爬飯？

on9先做飲食

Okay sorry

咁係出面有匙梗係用匙食啦

但係屋企撞正無匙咁點處理
對我黎講唔俾筷子我仲好
一隻匙搞掂晒
因為我懶

熟既先會咁

係屋企/個碗太熱就唔拎

點解要拎起隻碗，樓上全部人唔識揸筷子？

無可能唔夠匙用，洗潔精洗完沖好水已經可以即刻用
唔好講要用高溫紫外線消埋毒先會再用

我會自己拎返出去 有垃圾筒先揼囉...

樓上話人唔拎起碗係狗個隻實前世今世都係狗。
明顯唔識用筷子，正係識烏低個頭食

咁去茶仔食碟頭飯又駛唔駛拎起隻碟，on9

巴打你無講錯呀，唔明點解會有人負評你
試過有次去茶仔，對面個女人叫炒牛河又唔食牛，但佢唔係夾開佢，而係掉落杯熱水度，d 唔要既紙巾又攝落個杯水度。
望住d水變曬色又油d紙又係杯入面飄飄下，我同阿媽即刻乜野食慾都無曬，轉第二檯搭檯算

一路食飯一路jap jap 聲
再加擘大個口講野 噴曬啲飯出黎
真係

見過，係痴撚線，一次過夾先最高效率，佢地覺得餓鬼投胎
屌佢老母唔餓你唔駛食飯啦，聞香飽啦on99

有人對呢d 會上心，想個社會進步。

年中見唔少依類post，翻炒夠未？
係咪真係咁撚鍾意攞優越感？

點食飯我唔理你，你只要唔好食到周圍都係，尤其是鳳爪個種，梗有Ｄ死老野對住塊桌布係到吐吐吐，諗起都行遠幾步。

吹呀屌你老母

如果係有湯既碗我一定唔會掉入去，情願飲埋杯野塞落個杯到..

同埋細個果陣知道有人會將食完杯面d 湯倒落廁所，覺得好噁心，唔明點解要咁做..

傻尻樓主
自以為好有教養高人一等
現實咪又係個死毒撚

食西餐係咪要拎起隻碟？

飛過人地隻手呀on9

同幾個同事食飯
其中一個同事拎筷子了牙 再夾餸
幾個同事包括我即刻屌撚到佢反艇
成碟餸即刻放係佢面前 叫佢自己一個食撚埋佢

你而家係偷換概念喎

人地講既食飯拎起隻碗其實某程度上已經assume緊個場景係食緊小菜或者飲茶之類你有一個細碗仔用黎裝餸或者飯, 係屬於中式/港式餐桌禮儀,你唔係以為食碗燒味飯都要成碗拎起呀嘛?

至於你講西方餐桌禮儀,你係應該用返西方本身相應既禮儀黎compare中餐相應禮儀
而唔係將中餐禮儀套落西方人身上
例如你拎酒杯成個杯身揸住而唔係拎全杯腳黎飲就知你唔識飲
又例如你著件tee加短褲入高級扒房鋸扒咁
用呢d例子黎對比唔識揸筷子/拎筷子插碗先fair

再引申落去唔通喺香港個個入高級西餐廳都踢拖就代表啱?
只可以話呢個係香港人既陋習,並唔代表件事本身合理同有禮貌
品德教養唔單止係比人睇,更重要係你對自己既行為品格有冇要求
對關於自己既細節野都咁唔注意,乜都跟大隊唔去思考呢d禮儀本質係好事定多餘
只會讓人覺得唔可以交D大事你做

依家講禮儀呀on9 你用手都食到架

訓撚醒未 見過人西餐用碗未

做豬都要識咁多禮儀

你狗黎架？

見到d狗係到合理化唔拎碗真係好撚on9

有個小學同學係咁，勁7

不過睇情況拎唔拎起食，唔係食飯嘅，用匙羹飲下湯都唔會拎，但唔拎起都會擺隻手扶住個碗，擺枱底好似殘廢咁

我唸樓主既意思係應該自己扔埋d好污漕既紙巾垃圾

香港真係差唔多9成人都唔識揸筷子

哦 咁我都唔會

有時D野原來唔洗人教都識自己做好佢

樓主品德教養=0

戇鳩啲紙巾食物殘渣放上碗先好
唔撚識咪撚鳩叫啦
乜鳩都就咁放係張枱
又要掃 又要有啲核突到仆街嘅汁留係張檯度

利申：做樓面part time

抹過鼻涕or其他核突野嘅紙巾 我會自己帶走自己掉

唔知點解覺得要人執自己嘅核突野 成件事本身都好核突 寧願自己搞掂 話我麻撚煩都係咁話

做樓面遇過日本人
佢地食完係將d碟疊齊仲幫你分埋類cls

兒登真係好多小朋友筷子都唔識揸
話品德教養唔重要咁你做支那人番大灣區生活囉

戇鳩唔拎起隻碗就係狗？
夾一細舊飯拎上嚟食仲優雅啦拎住個碗爬

正解 方唔方便你收嘢喺另一回事 依家講緊呢啲鼻涕紙巾就應該自己處理

用筷子撩黎撩去

至唔鍾意骨/殼放枱面
除非有餐紙

同埋當一碟有10嚿肉，5個人分，自己就一個人食6～7嚿
細個屋企教最後一嚿要問下有無人未食/想食

真心求教，成日比屋企人話我大聲，但自己完全唔覺
又唔係我特登發出D聲，只係普通咁咬。。。

拎住隻碗都叫教養

左手用匙 右手用筷都唔識

如果有同事俾我見到同客食中菜拎住隻碗, 下次唔駛預佢

一邊食飯一邊呼吸
成隻狗咁

唔關你事都咁激動鬧人又狗又支那
你哋老豆老母都真係教到你好有家教喎

食飯拎住隻碗 一係主人家枱都冇張 一係就驚死有人搶你碗飯 最憎啲人全程托住個碗食嘢

單手揸匙叉 另外一隻手放枱底打J, 睇落好似好爽咁

啲紙巾會自己袋走先, 再搵垃圾桶dom

屋企/朋友飯就冇所謂

出去見人嘅場合都拎住隻碗, 仲要以為咁樣叫有教養
痴鳩線咩

ys

問你一題問題就發哂發脾 睇黎你都唔方好有教養
咁到底你係講緊用碗定係 唔拎起你面前既器具 ？
如果你係針對碗既 咁點解唔拎起就冇禮貌？
用你自己果套套落人地到然後覺得人低人一等
你就真係好冇教養啦 你老母俾狗屌生撚到你咁

次次都係最後一兩嚿無人敢食擺到凍晒好白痴

你搵到西餐有碗話你叻 攞碟同碗講 西餐係咪用筷子呀 你老母知唔知自己生左個弱能

又嚟 記得上次有人開po列晒七大罪 話企起身夾餸都話無家教

大大力撥頭髮
咳/打（乞痴）/打喊露唔掩口
（据）氣對住人
小朋友嘈唔阻止
對啲侍應冇禮貌
未諗好哂食咩就叫人過黎
講嘢大大聲

數唔完

夾餸夾唔到 不停跌不停夾算唔算?

呢啲渣啫 大大聲恥笑下佢就得

咀嚼嗰時識合埋口已經好好
見到人唔合埋口即刻覺得反胃

有冇人食一啲需要lur骨嗰時會盡量唔同其他食物一齊擺入口
好似好小事 但覺得好核突
見過有人飯菜肉一齊𡁻 之後吐舊骨出黎
然後成舊骨都係飯碎同菜渣
坐對面嗰個真係..即時冇晒胃口

Goulash Mac and cheese 都係用碗裝 你會唔會拎起個碗扒入口？
我都係仲係唔明點解唔拎住個碗就叫冇禮貌
又唔係叫你塞個頭入去食 大把人都拎起個碗扒扒扒啦
我尊重你拎住個碗食飯 咁點解你唔可以尊重返我

睇你食乜啦 出去食譚仔 咁大隻你拎比我睇

點解係要以偏概全 ？
正確呀 拎都要視乎係咩碗，講緊係普通飯碗。

其實呢 餐桌禮儀唔等於方便樓面執檯
碗碟係用黎裝食物 係高級餐廳根本唔會有人掉紙巾垃圾落去 即使係樓面執檯都唔咁做 只會收係手入面
當然平價餐廳無人會理 但係唔該唔好因為平時人人咁做就覺得理所當然

鍾意食果樣餸食哂大半碟唔留俾人

唔識揸筷子得罪你？
咁你揸筆係咪都係100%正確呀？
個人認為呢啲無傷大雅係完全無問題
拎唔拎起隻碗就係儀態問題
你兜個圈話人無家教會唔會太嚴重
利申 唔識揸筷子但會拎起碗

唔拎起碗挻直個身真係夾到飯食咩
香港啲米又唔似珍珠米咁會痴埋一舊舊

吊
你食西餐 通常啲野都係一舊舊唔會好似飯咁一粒粒
而且餐具上都唔同
叉同spoon可以俾你將「一舊舊」食物直接放入口而唔會整到周圍都係
而且唔需要烏低身都得

但係食中餐 一定有飯
中國啲飯唔似日本咁痴 而係一夾就散既 係「一粒粒」既
如果就咁用筷子夾飯放入口一定會整到周圍都係 好論盡
如果唔拎起碗而又食得乾淨一定係要扒前去食
個姿勢就好似狗咁

你地啲比喻都打橫黎講
好似啲小學雞鬥氣咁